澳門網路安全法正式生效 手機用戶須實名登記 擴大司警權限 未來或引入人面識別

澳門《網路安全法》於昨(22)日正式生效，條文規範在澳門特別行政區內使用手機預付卡都必須實名登記。另外，為配合《網路安全法》生效，澳門特區政府還提出修改司法警察局法律草案，將涉及資訊網絡安全和國家安全犯罪列入司警權限。

網路安全法22日生效 180天內要完成實名登記
根據《網路安全法》規定，手機用戶在購買預付卡後開通時，需在指定單位或手機應用程序實名登記；法律生效前使用中的電話卡，也必須在180天內完成實名登記，否則將被停用。

關於手機用戶實名制，《網路安全法》規定網路營運商須在該法律生效日起120天內採取措施，向已售出但未提供身分資料的SIM卡用戶進行登記，若在期限屆滿時，用戶仍未提供身分資料，網路營運商應應中止有關SIM卡的服務。

強化網路安全 修改草案擴大司警職權
根據澳門特別行政區政府網站指出，先前並沒有專門針對網絡安全防範性行政管理的法規，造成網路安全容易出現漏洞。而《網路安全法》的實施是為強化澳門澳網絡安全防護能力，降低遭受網絡攻擊的風險。

此外，為了配合《網路安全法》生效，澳門政府還提出了修改司法警察局法律草案，將涉及資訊網絡安全和國家安全犯罪列入司警權限。司警局還將新增保安廳、國家安全情報工作廳、國家安全罪案調查處、恐佈主義罪案預警及調查處等特定附屬單位。

中國手機實名制先之有年 新規推出人臉登記
早在澳門之前，中國在2013年就實行所有電話用戶實名制，在今年還推出了新規定，要求民眾申辦新手機門號時須掃描臉部進行資料登記，以便加強對網路的控制。如今澳門也跟上實名制度，外界也猜測澳門是否會跟上中國，在未來也推出人臉登記制。

一國兩制最佳示範

正式變大陸

澳門真係賤...

一國兩制 我唔撚制

澳門不要學香港
要聽黨的話

唔好意思借位
經濟攬炒！香港人果七千萬比人搞啊！佢老母仲OT成九億
1224
1225

[行動] [推上熱門] 我宣佈 聽日平安夜攬炒正式開始

同你講左
做順民 都唔會信你

反而因為順民

成為搞咩衰咩的習包子
政績出氣袋

抵撚死
澳狗

澳門好野

笑咩笑，下個就到我地

乖係會咁，邊個仲敢乖

推去台灣。

澳門巴絲會唔會過來香港搞集會

下一站 香港

照亮香港既明燈

點解咁信澳門又要實名又要人面識別呀

起碼我地知有問題
但好多澳門人都覺得無問題

有咩問題，德國，俄羅斯呢d國家都係sim卡實名登記，德國仲要人面識別

澳門係咪已經行咗社會信用系統？

大佬 政府都唔同啦
人哋政府有民意授權的

就算係民主國家咁做都唔應該盲撐,雖然你講嘅例子內面俄羅斯並唔係民主國家.